PaulPogba：中國正在用youtube廣告「審查」全世界youtuber既言論

你地有冇留意到YouTube越黎越多支那手遊約炮app既廣告？
根據我個人非正式統計，依家youtube有7-8成既廣告客戶都係來自中國，仲要唔止香港有呢種情況，連台灣日韓 歐洲都係，而好似華為呢d國家級財團更加係落重本係歐洲賣廣告

可能有人會問 落廣告又點控制你言論自由呀？
我想講 youtube既廣告營利機制同演算法係好複雜 我係呢度唔能夠解釋清楚 但有一樣嘢好關鍵——「黃標」
根據 YouTube 官方說法，如果影片「不適合多數廣告客戶」，那麼該內容旁邊的營利圖示（美元符號），就會從「綠色」轉成「黃色」，這即是俗稱的「黃標」。
而被「黃標」既影片係無法盈利同較難推薦比更多用戶觀看。

唔知大家有冇追開台灣youtuber，追開既應該會感覺到臨近台灣總統大選呢段時間，越黎越多youtuber出聲抱怨youtube又黃標咗佢條片

所以，中國可能正利用緊youtube廣告「審查」全世界youtuber既言論

thanks for ur info

唔明喎

咁中國公司鍾意落啲廣告去乜嘢類型嘅影片，係佢哋自由；正如我哋鍾意去黃店食嘢，都係我哋嘅自由，其他人冇權過問

例如支那廣告商 可以投訴某反共頻道既影片唔適合佢既廣告
youtube就會「黃標」該反共頻道既片

即係變相控制言論自由

你自己on99睇得多中國野先出得多中國廣告
我住東京又唔見我打開youtube會見到中國廣告
一係就grammer廣告一係就國內廣告

中國人擅長利用西方國家既自由民主去反自由民主小粉紅例子太多
呢個係民主自由既漏洞

個黃標一般人睇唔到？

一日到黑都etoro同grammarly廣告

只有影片上傳者自己睇到

先唔理佢係咪睇得多大陸野 個問題點都會係到 到時再發現就太遲啦